［得閒得濟］喺台灣做科技業，你問我答

見連登仔最近對台灣科技業/電子業 興趣大增
包括TSMC呢啲
趁今日得閒無聊，開個你問我答同大家吹下
我諗呢到無乜會員做科技業掛

去搵蕭生啦 香港會

聚埋班香港人

一個月人工幾多？

做乜先得架

有無台灣身分證？

其實我都想知佢哋個組織喺邊

新北市呀

咁大有無詳細地址

15K人工+你個而家個年齡, 係台灣算咩水平收入

江子翠果邊上去吹蕭

台灣好似食花紅多?
本身條數係細d?

科技業嚟講中間
台灣整體算中間或者中上

係 花紅2個月糧起跳
加埋各類津貼

得閒搵下先

長住台灣定移左民？

呢行好細，你負責咩產品？

某類產品嘅PCB
一講就自爆邊間 唔可以再講落去

香港人有咩途徑過去做嘢

自己搵工 叫公司幫你開working visa
一係嚟讀個學位 會易啲拎

W 字頭集團？

No la 不過W你講緊邊間

之前都係嗰邊做ODM 算中型企業
人工低你少少，日日都要OT

咩位先 邊間啊

住緊間屋係租定買? 幾錢幾大?

有無諗住入tsmc/asml

台灣master好似得full time ?
想過台灣做,利申電子grad

係 全部都係Mphil模式 好撚硬同好難畢業

有冇話外資易請外國人多啲?

租 萬鬆 300呎

有機會會考慮 但暫時做住呢到先我都滿意

我覺得睇公司需要 外資唔見得好想請非本國籍人士

台灣呢個入息算唔算中產

蕭生在台灣沒做事

我是台灣人

在哪裡工作

台北

哦 我知你講邊間W 緯創

兵疫?
兵役

打錯 沒有注意到

唔敢講 但只可以講 夠生活有鬆動 去下玩都唔會肉赤

海外出生台灣人
哪個國家

你D台灣同事點睇香港人過去台灣打工

香港人要先融入台灣生活

佢地無乜特別諗法
我地有香港分公司
所以都好多時要同香港呢邊交流
佢地都係如常 係呢排成日Work from home佢地覺得做嘢唔順手

萬鬆台幣？

對於香港人嘅話 無乜諗法（係科技業啲人真係唔會諗咗多嘢）

Yes

internal audit, compliance 呢行好似好難搵工叫公司開working visa

知唔知programmer一般起薪幾多

無包 我係當本地人請

5~6萬台幣

睇公司同經驗 40-50k起 再加上去
不過我可以講 台灣programmer好撚好用
外國人一定唔夠抽

台灣swe人工有幾多？

Account? 呢啲要請本地人
呢邊相關法律相當麻煩

台灣人可以參加勞保健保
外國人不可以

可以還有一定要
不知道不要亂講

咁留係香港呃飯食算了

妳在亂講什麼

佢地嗰種好用好誇張
除咗真係好好技術之外
不眠不休幫你死掂佢我真係大開眼界

So? 有身分證又如何？是台灣人又如何？
外國人是一定可以參加勞健保

勞保：一般企業申請進用之外籍勞工，符合勞工保險條例第6條規定者，應強制參加勞工保險，至受僱於同條例第8條規定各業之外籍勞工以及受僱於自然人之外籍家庭幫傭、監護工，則屬於自願投保對象。有任何問題請逕洽勞動部勞工保險局，聯絡電話：02-2396-1266。

健保：外國人經雇主向勞動部或教育部申請聘僱許可，並經核准入境後，即可持該部核准之工作許可函併同向內政部移民署申請之居留證，向衛生福利部中央健康保險署辦理加保事宜。持有就業金卡之外國特定專業人才亦適用之。

自勞動部 勞基法我比你熟多

係台灣讀資工，想問請IT佬通常請邊範？
邊種比較高人工？

我只係知台仔技術好好同願意同人分享
google都係台仔教學文
好用qnap draytek都係台仔開

讀緊？邊間啊？
Programmer永遠都唔夠架啦

記得學台語

佢地呢樣真係好 唔怕教人青出於藍
因為佢地知道技術可以傳授
但創意唔可以

外籍家庭幫傭

IT狗問題:
係咪HW為主?
台灣software engineering如何?

仲有台妹好好人
以前玩online game識咗個姐姐
係game當我細路咁照顧
好想識台妹做老婆

我係做HW
SWE搵錢力相對HW差

一國兩制已經成為一制

香港就慘
個個怕蝕底
又驚你爭飯食
最鍾意笑鳩人地無料

移民打工享有外籍家庭幫傭福利

咁如果係搞infra, network呢?

我覺得呢個情況除咗香港人思維問題外
另一個原因係呢邊啲人技術個個都勁
多一個勁人同少一個無乜分別

移民需要勇氣

Network無乜幾多間 行路幾窄
嚟緊搵大錢應該會係IA嗰邊
嗰邊生意好到hihi

台灣教育與香港不同

台灣教育注重基礎科學

估唔到邊間

香港的科技業/電子業人才不多

唔計花紅, 加晒全部津貼, 幾錢一個月?

46-48左右
Depands有咩津貼

邊到有雞叫

Line

真的,公司都唔多
讀電子最後都係去做IT

溝唔溝倒女
台灣後生多唔多講台語

香港人移民只注重薪水

所以台灣人50% 不歡迎香港人

唔要line 雞，太伏，一樓一，按摩全套果啲有冇

講緊年薪? 講緊每月台幣?

無溝
北部少 南部會多啲

你問我月 我咪答月
唔通答你美金咩

袁爸都離開香港

移民 頭三步一定有"搵工"
搵工 唔注重薪水, 唔通注重人情味

當然要係台灣搵返香港人工, 係不切實際

我都想唔理薪水,但香港有家人要養

會聽
但是不會講

台灣的外勞大多數是越南、印尼、泰國

因為我問緊底薪+津貼,
你答台幣, 咁咪仲低過你講個底薪

我諗你答左 淨津貼幾多

可以依親
香港已經不是從前的香港

以前喺台灣做過IT 都叫大公司
16k 港紙但有18個月糧

咩啊

咁明白了

香港已經不是從前的香港

冇身份證可以搞到護照？
同埋冇身份證 用咩身份揾工？

海外出生台灣人是謊話

居留證不可以工作

屌你好撚煩 唔識就收聲啦
上網睇下咩叫海外出生無戶籍國民再係到講嘢啦

屌你啦 你自己去搵AF353 居留證再去睇勞動部
唔識就收聲啦

見笑轉生氣

P牌真係P牌 係覺得你唔識係到扮四條
又煩又鳩

香港外勞

請誠實說明自己

Block柒你算鳩數
阻撚住哂認真討論

謝謝Block

嚟緊讀師大master，但畢業之後係咪留係台灣仍然係未知知數
希望無人起我底

想問樓主本人三大ee grad
以前寫功能IC
4年經驗
依家讀緊TPG
如果去台灣有咩做細電工有咩途徑同路數?

要起你好易 不過我唔會
師大 嗰個UIUX master?

唔太識咩叫細電大電
我唔係理科出身

屌好驚自爆
只可以講指導教授唔係行UI,UX呢方面

咁我識人係你同學

勿相認
巴打有冇推薦公司可以做intern

Trend Micro可以試下 佢地請好多
得閒約出嚟飲杯嘢啊

細電係電子工程講緊IC design,telecom,signalling,optics,control system個啲
大電係電機工程類似BSE, power electronic,做港燈中電發電廠個啲

Thx 巴打

咁我比較知係IC 我覺得IC DESIGN都有啲機會

不過我係讀TPG
唔係Mphil個隻
IC DESIGN一般都請Mphil同PHD個啲?
同埋人工幾多到?

講真 佢地唔會分Mphil 定乜
Master就係Master
你有經驗 我認為你可以Send下CV去
不過要預咗錢會比香港少

咁佢地對請香港人有無咩野特別睇法?

你要唔要留個TG

外勞

請小心

利用台灣名義招搖撞騙

tsmc多唔多中國人

無

abf shortage how bad?
any order cut from huawei or still busy building up inventory?
what type of pcb your firm focus in?

taiwan Union and unimicron got some huawei exposure, buy u can say they r more of a ccl maker rather than pcb

u focus more in dram or nand? dont know any memory pcb name. I just know adata and phison which are memory module makers rather pcb

memory price coming down.. affecting your business?

所以係藍色類似居留證嘅卡？

嗰張我地有 仲有另一張

巴打有無工介紹？
未來老婆台灣人，所以唔駛驚無勞保

根本係到做嘢就要勞保
無話驚唔驚呢個問題 條友唔撚識係二扮四條

無工介紹啊 上104慢慢睇

巴打你係咪只要申唔請身份證就唔洗服兵役？

等到37歲第一日先申請
過咗就唔會被徵召

抽幾多薪俸稅？係咪花紅津貼都要抽？

睇公司 我公司要 因為佢擺係人工到出
我8% 外國人18

只要用依親居留就係8%嗎？多謝解答

印象中係 呢個我唔太肯定

覺唔覺PTT 好難用?

點解台灣綠燈 車可以轉灣?

因為車燈都係綠

聽聞好多方法都可以waive or 做d 社會服務

照顧老人，太太懷孕 sth like that

生兩件最易

用apps好易

因為左軚系統係咁無得解

但我唔明 點解好似成日留言同post會成日重覆
搞到我好似無限月讀

順便問下 本地人有咩肉躁飯/牛肉麵介紹

你用咩睇啊

你問在地人 佢地一定係答：屋企樓下嗰間

網同app(唔知係唔係官方)都有

係咪有個R係啲重複嘅post前面

好似係 無咁留意
明明呢頁睇到 之後前1,2頁又會見返個post
睇到好撚亂
仲有好唔慣係禁前一頁 點解唔係下一頁

有R代表佢出一個新PO覆上一個PO

唔係好明
用連登做例子
我地留言有咩分別?

因為PPT留言有限長度
你同TWITTER出新POST然後引文咁

這樣騙人好玩嗎

咁唔覺得亂 咁我睇完本身個post A
之後佢又開多個post B又繼續傾
咁我咪miss左?

讀mech engg過到台灣有咩科技業可以做，同好唔好pay

MSI 老闆自殺單嘢知唔知咩事

btw台灣多數都係用ptt dcard 仲有巴哈?\
台灣人搵野食係唔係用google? 無香港咁用openrice?

有時係架 不過PTT係廿年前DOS系統 無計

聽聞係情緒病 公司無問題

不服兵役難取得身份證

唬爛

我無用低能卡 就好似連登 太多弱智仔
Ptt多老嘢
係啊 Google打星多

Mech engg我唔清楚喎

這樣騙香港人好玩嗎

上面果隻台狗真心煩…

謝謝

終於有人明 不過我扑柒咁睇唔到
見佢用外勞呢個字就知係啲低下階層
有讀過書都唔會講外勞前外勞後

覆d膠野唔知想點

最慘無料扮四條 唔識又要講
講錯又唔認
真係好丟架

沒有台灣證件還要騙

巴打父母係台灣人？

佢藍定綠

調景嶺

退休未？點解冇同你一齊過台灣？

係香港做嘢

台灣啲鹽酥雞 滷味 到底點計?
次次經過 又唔識叫

每款都有一個價一件

自己挑選
然後給老闆記帳
偶爾要懂注音符號
好ㄉ

d料一份份計錢
好似車仔麵咁
鹽酥雞多數有單可以填
滷味就一dd，有d自己夾，有d寫單

咁滷味四季豆同鹽酥雞薯條我點知夾幾多

你夾一條，佢會幫你執一份

滷味一般有裝好一份份

正解

你認真定點 我係真心問
因為毒撚唔識叫 搞到想食又唔敢食

下次去台灣獨遊就試!

真心

佢認真教你

甚麼縣市

住邊啊？做緊嘢？

thx 絲打

鄉下地方
呢到好少香港人
唔自爆

絲打？

yes
唔住北部既香港人應該9成都係絲

上嚟台北有機會飲杯野啦

你應該好後生
90後定00後？

90頭
做得嘢點00後

你係台灣讀書係為左易d搵野做定本來就想讀？
pt master好易考好想補番個學歷
不過應付唔到一邊番工一邊讀書

本來都想讀其實
我本身大學啲研究吸引咗呢到嘅大學
所以有獎學金加教職過嚟嘅

係台灣教大學人工係咪好奀？

真心唔多

我見同事去讀國立既pt degree，聽佢講都覺得tutor廢… 同時代好脫節

Part time degree係廢
正職教授唔教pt 所以呢啲全部係業餘
所以pt出嚟啲公司都唔係幾認

想補學歷主要係因為牌頭靚d
我果行工作經驗重要d
當然讀到ft更好，學多d野，不過應該天方夜談

識玩

冇追po 巴台北番工？

死開啦，阻撚住晒

係啊

條友on9

這是香港人的水準嗎
難怪我一直覺得香港人很自私

你不適合和台灣人相處
也不適合生活在台灣

非常自私，千萬不要歡迎香港人

沒錯
經過9個月的觀察
港澳條例應該廢止

是的，要把他們的頭全部砍下來

為什麼砍頭
中大二號橋和poly U的學生還需要援救

不要救，他們很自私

你和MaxWeber都不是暴大和理大學生

我是支那人

龍門的老闆好像沉默了

習近平也一樣

你有參加搶救polyu嗎

習近平是歷史的垃圾
龍門的老闆是黃店

經過9分鐘的觀察
依個人係9唔搭八
Block

我跟習近平也有去

台灣人認為50%香港人是支那人

有興趣可以用追故mode睇返佢啲留言
好撚on9
貼身分證唔知為乜 想全世界知佢男人甩頭髮

習近平害死理大學生

Post入面有個貼身分證脫髮台灣廢中 係到九唔搭八 大家唔使理

Anyway 多謝佢係到瘋狂幫我推post
希望佢繼續

健保卡

為什麼要欺騙香港人

了解

好努力推post 唔該哂
我做嘢先 加油啊

你要先學好注音符號
你只是想暫住台灣

咁花紅大約有幾個月人工？

睇公司 我嗰到聽講3個月起跳 有試過5個月
有啲廠去到6-8甚至9個月
最癲聽過12個月

謝謝香港人

追晒post 大家都唔好咁嬲啦
可能大家資料上有出入
但我認得呢位台灣巴打以前都追香港野追得好貼
都叫同路人丫 一人少句唔好再鬧啦

現在真的是香港的最後時刻
武漢肺炎
股市崩盤
一國一制
請香港人清醒好嗎

已經睇唔到佢講乜是鳩旦唔想理佢

有科技嘢想問 隨時問

你不是科技人才

樓主有冇比較過同職位多10年經驗既同事，人工大概幾多？
台灣好少加人工，就算做到管理級都係多好少
唉

科技業差好遠 同埋大公司會分股份

其實外國都係咁 否則就好似香港咁貧富超懸殊

支持

TSM 會升到邊

應該差唔多掛 除非2nm又有利好消息
否則產能到哂頂 應該好難再爆

咁計埋人工其實唔差wor

其實台灣唔係啲人講到人工超低
22k歷史嚟

台北 中年就有，西門附近

點睇香港人去台灣台灣都話開茶餐廳/ Cafe?
除左呢D 有冇聽到咩生意易D生存到?

請繼續吠😂

都有其他嘅 只係呢啲大家比較易接觸到
成日開廣告公司 都唔錯

支持佢幫手推po

台灣IT工種人工係咪算平均黎講最高 講緊DEV/BA/QA/PM/IT Sales 果類

科技業普遍都高

本身都想去
但係屋企人應該唔會走
拎台灣人工又養唔起佢地

電子佬喺香港做左十年八年野
係唔會收得返台灣嘅人工架喇

2x k hkd人工已經係台灣經理級
你香港做散仔都有

到你做左十年八載野
cheap極都有30k喇掛？

台灣點會有

人工同物價係成正比

咁衣食住係嘅
但係你部iphone呢？
所有國際性品牌嘅野都係全球一樣價

我唔追名牌
但係我部電話，電腦，ps5，買隻game都差唔多價
咁點搞

利申台灣做過野一年，不過係收香港人工+allowance
就算廿幾歲仔，你technical野答到人地，人地大你十年都會對你客客氣氣

p牌無法推

公司文化間間唔到
好難比較
不過台灣人接受唔到直接負面評論
就算好mild好客觀都唔得
問完你好冇食一定要答幾好，而且冇得“但係…”
你既問題未必出係人地睇你唔起，多數係你既說話方式令佢不能接受

台灣做飲食門檻低，唔洗牌
當然好多人開，好多都執
好多香港人副業做代購

做代購呢樣就真係唔知購乜好
做Trading 出口台南高雄農產品黎香港？

好難拎到入口許可

唔係理科出身
點樣做科技業?
即係UG唔關電子, 但master讀番相關科?

我完全無任何相關嘅學歷Background
睇我名都知我讀soc sci

咁你依加個位係乜
冇Techincal野？

係咪好chur

你當Buyer啦 咁我入到去都有學
本身自己都有啲認知嘅

15k 港幣係當地叫唔叫高人工？

還好啦 唔算高 大罷人高過我啦

15k點生活
物價仲係咪好低？會儲幾多？

15K港紙Wor
你香港都生活到啦

香港叫生存

ptt你手機用邊個app

Non IT degree唔係tech底 本身係香港SI做sales 湊客同幫手度solution 有時做埋PM果份
你覺得去台灣有無機會發展？ 如果去台灣係咪唔洗諗做返sales

謝謝
香港人沒有獨立意志

Moptt但其實呢隻app好垃圾 只係習慣咗
PTT+會好啲 唔會食post
但我用唔慣

我公司有做SI 大部分Sales都無電腦底
但你要國語操到好流利

極右無問題 我都極右
但on9係問題

冇大學學歷係咪好難搵野做

我會反對修改港澳條例
因為妳在連登使用台灣字眼
我才會注意妳
妳不符合政治庇護

7仔 M記

有幾野法

咁真係惡攪啲
中原 義守都叫做聽過下
中華乜嘢嚟

讀緊定未入學

咁我建議你去僑生先修部 嗰邊衝刺一年入好大學
嗰邊幾時都可以申請

做緊邊間啊

不論居留原因，超過6個月就要交健保費，有健保福利 好多台灣人都唔知

條友傻閪嚟 唔使理

條友真係傻閪黎，就算學生時期，超過6個月就要強制申請健保/唔申請都得（咪靠學校保險囉）

勞保係一定要，都係學生時期，要上堂，以黎勞保局要出封野比你，證明可以係台灣打工（工讀生啦，淦你娘）

利申：台灣醫科畢業，科科

fg可唔可以過去做
同埋有咩途徑
利申讀緊ce

CE係乜

如果台成清交資工master出到嚟有冇100k一個月

睇你搵到咩公司 咩位
不過一開始好難

係咪為棒波過去
我想過台灣最主要原因
係想日日打波睇波
你覺得值唔值

唔係啦 不過我都Keep住有睇
有無入中職post啊

中芯追到TSM未

下世 YMTC都俾業內屌良率低到仆街
一定有廠中伏

n年先入一次
香港打波少人打又冇場
而家仲要廢炎半年冇打過
去打個爛鳩發球機
都要7舊水2個鐘貴能到
等於一定要同人夾
想過台灣讀順便瘋狂打波

廢隊唔講啦
仲要唔得閒好耐冇打
到而家得閒就廢炎

黃大仙啊？